\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{law273}
Российская Федерация. Законы. Об образовании в Российской Федерации : Федеральный закон от 29.12.2012 №~273-ФЗ (ред. от 25.12.2023). --- Текст : электронный.

\bibitem{law152}
Российская Федерация. Законы. О персональных данных : Федеральный закон от 27.07.2006 №~152-ФЗ (ред. от 06.02.2023). --- Текст : электронный.

\bibitem{order678}
Министерство просвещения Российской Федерации. Об утверждении Порядка проведения всероссийской олимпиады школьников : приказ Минпросвещения России от 27.11.2020 №~678. --- Текст : электронный.

\bibitem{gost71}
ГОСТ~7.1--2003. Библиографическая запись. Библиографическое описание. Общие требования и правила составления. --- Москва : Стандартинформ, 2004. --- Текст : непосредственный.

\bibitem{gost322016}
ГОСТ~Р~7.0.100--2018. Библиографическая запись. Библиографическое описание. Общие требования и правила составления. --- Москва : Стандартинформ, 2018. --- Текст : непосредственный.

\bibitem{gost2019}
ГОСТ~Р~2.105--2019. Единая система конструкторской документации. Общие требования к текстовым документам. --- Москва : Стандартинформ, 2019. --- Текст : непосредственный.

\bibitem{js}
Флэнаган, Д. JavaScript. Подробное руководство / Д. Флэнаган. --- Санкт-Петербург : Питер, 2021. --- 736~с. --- ISBN 978-5-4461-1481-9. --- Текст : непосредственный.

\bibitem{php8}
Локхарт, Д. Современный PHP. Новые возможности и передовой опыт / Д. Локхарт. --- Москва : ДМК Пресс, 2021. --- 304~с. --- ISBN 978-5-97060-927-6. --- Текст : непосредственный.

\bibitem{postgres}
Клэнси, С. PostgreSQL. Основы языка SQL / С. Клэнси. --- Москва : ДМК Пресс, 2022. --- 412~с. --- ISBN 978-5-97060-987-0. --- Текст : непосредственный.

\bibitem{owasp}
OWASP Foundation. OWASP Top 10: The Ten Most Critical Web Application Security Risks. --- 2021. --- URL: \url{https://owasp.org/www-project-top-ten/} (дата обращения: 14.02.2026). --- Текст : электронный.

\end{thebibliography}
